# Começando!

Você lembra daqueles livros onde um bruxo pré-adolescente luta contra o Lorde Negro das Trevas? Aquele filme onde os anões batalham para reconquistar seu lar nas montanhas tomado por um dragão? A animação sobre cavaleiros místicos e seu exército de clones que viajam por galáxias corrigindo os transgressores?

Não são incríveis?

Aqui está a sua chance de entrar na pele desses heróis em histórias semelhantes.

*Fate Acelerado* é um jogo de interpretação de personagens, um jogo narrativo, onde você e seus amigos se reunirão para contar histórias repletas de perigo, ação e aventura. Você talvez tenha jogado algo semelhante antes – *Dungeons & Dragons* é um dos mais populares – mas se nunca jogou, não se preocupe; este livro lhe ajudará em tudo o que é necessário.

Aqui está o que você precisa para jogar:

- **Três a cinco pessoas.** Um de vocês será o **narrador**, os outros serão os **jogadores**. Explicaremos a função de cada um mais à frente.
- **Dados Fate™**, ao menos quatro, de preferência quatro por participante. Esses são dados de 6 lados especiais que são marcados em dois lados com o sinal de adição (+), dois lados com o sinal de subtração (-), e dois lados em branco (0). Você pode conseguir esses dados em lojas especializadas pedindo pelo nome mais conhecido, dados Fudge. Nós o chamamos de Dados Fate apenas nesse livro, mas você pode chamá-los como quiser. A Solar e a Evil Hat disponibilizam esses dados em *www.solarentretenimento.com.br* ou em *www.evilhat.com*.

------

Não há problema Se você não quiser usar dados Fudge – qualquer conjunto de dados de 6 lados normais funciona bem. Se os usar, leia 5 ou 6 como \[+\] , 1 ou 2 como \[-\] , e 3 ou 4 como branco \[ \].

------

- O **Baralho Fate** que é uma alternativa aos dados Fate. É um baralho onde as cartas simulam os dados Fate e foi desenvolvido com o mesmo propósito.
- **Ficha de Personagem**, uma para cada jogador. Você pode baixá-las em *www.faterpg.com.br*.
- **Blocos de anotações, pedaços de papel** ou algo similar.
- **Marcadores de Pontos de Destino.** Podem ser fichas de pôquer, sementes, moedas ou qualquer outra coisa. Consiga muitos deles – 30 ou 40.

Agora, vamos falar sobre o *Fate Acelerado* e como contar histórias juntos.